<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amir@amirhne:~$</title>
    <link>https://amirhne.me/</link>
    <description>Recent content on amir@amirhne:~$</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://amirhne.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>دومینو</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/domino/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/domino/</guid>
      <description>در گرما گرم اتفاقات اخیر به سختی میتوانم به یاد بیاورم که چگونه و از کدام لحظه آن روزها آغاز شد. اتفاقات آنچنان دومینو وار روی دادند که تفکیک آنها امری دشوار است و مجال نوشتن که هیچ، حتی فکر کردن را هم از من دریغ کردند. روزهایی که هر کدام سخت تر و عجیب تر از دیگری بودند که تاثیر نهایی شان عیان شدن و تعمیق فاصله من با آنها بود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خفت</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/humiliation/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/humiliation/</guid>
      <description>در باز میشود و او را معرفی میکند. گفته میشود کارش را سریع راه بیندازید. او مستندی را میخواهد که از شبکه دو درباره اش پخش شده است. کارش اردوهای جهادی هست و میخواهد آن را برای جاهایی که میرود پخش کند. از آرشیو تلوبیون پیدایش میکنم و روی دانلود میگذارمش. باید حضورش را تا پایان دانلود در صندلی کنارم تحمل کنم. سنش بالاست و مکررا از من سوال هایی بدیهی با موضوعات فناوری میپرسد که حوصله ام را سر میبرد و میخواهم سریعتر دست به سرش کنم و به خواندن اخبار از پشت سیستمم ادامه دهم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نبود!!!</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/any-more/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/any-more/</guid>
      <description>شب هنگام است؛ اتفاقات و کارهایم را در فضای تاریک آسایشگاه مرور میکنم. خوشبختانه برخلاف روند این مدت اخیر مجال تفکر و خالی کردن ذهن برای من فراهم آمده است. آنقدر چالش هایی جدید را پی در پی تجربه کردم ام که واقعا فرصت تحلیل و هضم آنها را نداشته ام. گمان میکنم که پنج یا شش هفته متوالی است که از کاری اجرایی به کاری اجرایی دیگر گماشته میشوم؛ ناگاه تصمیم بر آن میشود که به مناسبتی ایستگاه صلواتی در جایی علم شود، ناگاه نمایشگاه عکسی باید برقرار گردد یا با حضور شوم تنی چند از بالانشینان در مراسمی که‌ آن را برپا کرده ایم، باید این لحظات به گمانشان تاریخی را ثبت آرشیو کنم و مواردی بس پایان ناپذیر از این قبیل کارها&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>پارادوکس</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/paradox/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/paradox/</guid>
      <description>گسستی در من اتفاق افتاده است‌ و بخشهایی از من در حال نبرد برای غلبه بر دیگری هستند. نبردی که استفاده از هیچ سلاحی برای غلبه در دیگری ممنوع نیست. گلوله های توهین، تانک های نفرت پراکنی و بمب های اتمی تحقیر. جنگی جهانی در من برپاست و هنوز پیروزی از میدان آن بیرون نیامده است.
این جنگ ها ریشه در تضادهایی دارد که گویی در من وجود داشته اند ولی در حال تعامل با یکدیگر بوده اند و حال که پای چیزی گرانبها به وسط آمده است، تعارض خواست ها میان آنها اتفاق افتاده است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>غافلگیر</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/surprised/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/surprised/</guid>
      <description>در زندگی ام همیشه سعی کرده ام که از غالفگیر شدن و مواجه شدن با مسائلی که به آنها نیندیشیده ام، جلوگیری کنم و زندگی ام را به دست تقدیر نسپارم. برنامه ریزی از مهم ترین ارکان زندگی‌ام تا به امروز بوده است و همین امر موجب شده است که دیگر غافلگیر شدن از زندگیم به آرامی حذف شود.
برای من اعتماد رابطه مستقیمی با غافگیر شدن دارد. اگر اعتماد داشته باشید که قرار نیست به شما آسیبی برسد و شما از اهدافتان دور نمیشوید، دیگر برنامه ریزی برای همه‌چیز وجودش الزامی نیست و راه برای مواجهه با ناشناخته ها باز میشود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>جای خالی</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/blank/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/blank/</guid>
      <description>زمانی که برق میرود یا گوشی همراه خود را جا میگذاریم؛ احساس کمبودی خاص ما را فرا میگیرد. گویی بخشی از وجود ما کاسته شده است، اما بعد از گذشت مدتی کوتاه چنان به این کمبود خو میگیرم که گویی وجود نداشته اند و‌ با بازگشت مجدد آنها به سرعت حضورشان عادی میشود؛ همانگونه که نبودشان عادی شده بود.
نداشتن گوشی همراه برای طولانی مدت را در دوران آموزشی سربازی ام داشته ام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>شانس</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/chance/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/chance/</guid>
      <description>این اواخر سرعت تحولات آنچنان بالا گرفته است که گویی زندگی ام با سرعت تند در حال پخش است. این تحولات با رستگاریم در لحظاتی که آینده ام را در خاش یا کرمانشاه میدیدم، آغاز شد و با گنجانده شدن تدریجی ام در قالبی جدید از زندگی که گویی در زیر نور خورشید یک من بیدار میشود و در زیر نور ماه منی دیگر، سر به بالشت میگذارد؛ ادامه یافت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>رهن خاطرات</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/leasing-the-memories/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/leasing-the-memories/</guid>
      <description>هرگاه از کنار محله ای قدیمی رد میشوم که آشنا یا خویشاوندی در آنجا داشته ام؛ ناخودآگاه در ذهنم تداعی میشود که گویی آن افراد آنجا همانگونه که آنها را به یاد میاورم در حال زندگی هستند.
این فرایند ذهنی هرگاه که من از کنار خانه قدیمی پدر بزرگ و مادر بزرگ مادریم رد میشوم، برام اتفاق می افتد و گویی همچنان در آن خانه بزرگ، پدربزرگم که او را باباجون خطاب میکردیم در حال استراحت در گوشه مخصوصش در اتاق است و دارد به رادیو بی بی سی گوش میدهد و مادر بزرگم که او را مامان جون خطاب میکردیم در حال پخت و پز هست.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>امید واهی</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/false-hope/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/false-hope/</guid>
      <description>هرگاه که بر آن بودم تا تصمیم به انتخاب برای مسیر پیشرویم بگیرم، همواره یک صدا همچون زمزمه ای از جنس امید مرا ندا میداد که در آینده ای نزدیک قانون سربازی تغییر میکند.
اکنون که به آن ندا می اندیشم یک جمله در ذهنم تکرار میشود: چقدر معصومانه!!!
در این بازه زمانی که با این محیط جدید آشنا شده ام؛ به خوبی دریافته ام که این سیستم بسیار ناکارآمد در طول سالیان طولانی متکی بر یک نیروی کار عملا رایگان بوده است و این مدل ناکارآمد بهره‌کشی از نیروهای کار رایگانی که تحت عنوان سرباز وظیفه در اختیار این سیستم قرار گرفته است، حاصل یک مدیریت ناکارآمد در طول سالیان متمادی بوده است که دیگر به نقطه ای غیر قابل بازگشت رسیده است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/9/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/9/</guid>
      <description>فراموشی بهترین چیزی هست که میتونم آرزوش رو داشته باشم. -
 تیریون لنیستر / بازی تاج و تخت</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نجات</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/rescue/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/rescue/</guid>
      <description>لحظاتی در زندگی هر فرد وجود دارد که اگر بخواهیم دراماتیک و نمادین به آن بنگریم، به مانند لحظات رستگاری در فیلم ها هستند؛ چیزی شبیه سکانسی ای در فیلم لئون حرفه های که لئون در را برای ماتیلدا باز میکند و نور رستگاری به چهره اش میتابد.
 کمک مربی: گردان یک به خط شید؛ در اختیار ایشون هستید.
 مردی بلند قد و هیکلی با کت و شلوار به آرامی به سمت جمعیت حرکت میکند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/8/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/8/</guid>
      <description>ماتیلدا: زندگي هميشه اينقدر سخته يا فقط وقتي بچه ای اینجوریه؟
لئون: هميشه اينطوره -
 لئون حرفه‌ای</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/7/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/7/</guid>
      <description>رلیان: ‏کدوم دیوونه‌ای تولد نوام چامسکی رو مثل یه ‏تعطیلات رسمی جشن می‌گیره؟! ‏چرا مثل بقیه‌ی دنیا نمی‌تونیم کریسمس رو جشن بگیریم؟! / /
بن: ‏تو ترجیح میدی تا جشن یه اِلف ساختگی جادویی رو ‏به جای یک انسان بشردوست زنده ‏که کارهای بزرگی برای پیش‌بُرد حقوق انسان‌ها و درک و شعورشون کرده بگیری؟! -
 کاپیتان خارق‌العاده</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خرده فرهنگ پادگانی</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/garrison-subculture/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/garrison-subculture/</guid>
      <description>هی کس موتور بیا اینجا..!!! این اولین جمله ای بود که بعد از گذشتن از دژبانی پادگان شنیدم که خطاب به یک سرباز دیگه گفته شد و در طول مسیر هم تعدادی با صدای گاز موتور از کنار ما میگذشتند. غالبا کلیه دایره لغاتی که در خرده فرهنگ پادگانی استفاده میشود بر مصدر ک_ و ک__ میچرخدند و این ادبیات به هیچ عنوان محدود به سربازان وظیفه و دون پایه نمیشود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/6/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/6/</guid>
      <description>بن: ما مردم رو مسخره نمیکنیم / / وسپر: البته به جز مسیحی ها -
 کاپیتان خارق‌العاده</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/5/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/5/</guid>
      <description>بریس تو آزاد به دنیا نیومدی، نمیدونی باهاش باید چکار کنی؛ اون فقط عذابت میده&amp;hellip; -
 جیمز دلینی / تابو</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/4/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/4/</guid>
      <description>پس اگر من به اندازی کافی سیاه نیستم و به اندازه کافی سفید نیستم، اگر من به اندازه کافی مرد نیستم. تونی به من بگو پس من چی هستم&amp;hellip; -
 دکتر شرلی / کتاب سبز</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ارزش نابودگر</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/destructive-value/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/destructive-value/</guid>
      <description>اگر از سایت های زیبا، اسامی جذاب، نیروی های پر شور و ظاهر‌ دل فریب استارتاپ ها بگذریم؛ آن چیزی که وجه متمایز یک کسب و کار عادی با یک استارتاپ است، بیزینس مدل مقیاس پذیر آن میباشد.
اهمیت بیزینس مدل برای من تا قبل شرکت در یک رویداد استارتاپی و آموزش خوب مدرس آن برای من آشکار نشده بود و پس از آن یک مفهوم در قالب یک واژه مکررا و بی وقفه در ذهن مرور میشد و آن چیزی نبود جز ارزش&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آتاراکسیا</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/ataraxia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/ataraxia/</guid>
      <description>اخیرا با افرادی مواجه شدم که در نهادهای خیریه ای فعالیت داشته و دارند. اگرچه قبلا هم با اینگونه افراد برخورد داشته ام ولی جنس فعالیت آنها در ظاهر متفاوت بوده است. افرادی که قبلا با آنها از نزدیک مواجهه داشته ام از جنس کسانی بودن که گوسفند میکشتند و به ایتام کمک میکردند و جنس کارهایشان از جنس احساس مسئولیت مذهبی بوده است. اما این افراد اعتقاد مذهبی ضعیفی دارند و یا اصلا ندارند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/3/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/3/</guid>
      <description>تولید تعداد زیادی کالای پرفایده، منجر به ایجاد تعداد زیادی انسان بی‌فایده می‌شود. -
 مارکس</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>من به عنوان INTJ</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/me-as-intj/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/me-as-intj/</guid>
      <description>در خاطرم نیست که چرا ولی چندی پیش کلمه Personality Types را در گوگل جستجو کردم و به اینجا رسیدم. قبلا هم بر حسب اتفاق از این سایت بازدید کرده بودم ولی زیاد به آن توجه ای نکردم. اما این بار جدی اش گرفتم و دلیلش هم آن بود که خیلی از کاربرهای توییتر تیپ شخصیتی شان را در قسمت بیو حسابشان زده بودند.
نتیجه نیز مانند خیلی وقت پیش که تست را داده بودم، INTJ شد که درصد هر کدام از چهار المان از 85 تا 93 داد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/2/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/2/</guid>
      <description>خوشبختی و بدبختی ما بسته به کیفیت چیزی است که به آن دل میبندیم. -
 اخلاق / اسپینوزا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amirhne.me/quotes/1/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/quotes/1/</guid>
      <description>بدترین چیزی که میتواند برای انسان پیش بیاید این است که به قدری مستاصل شود که بخواهد روحش را به شیطان بفروشد و ببیند شیطان هم آن را نمی‌خرد. -
 حرف هایی با دخترم درباره‌ی اقتصاد / فصل پنجم - دو بازار ادیپی</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>وجود برتر</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/supreme-being/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/supreme-being/</guid>
      <description>در یکی از کتب ادبیات دوره دبیرستان، داستانی وجود داشت که در آن عارفی با مکاشفات درون اش به حقیقتی دست یافته بود و با درمیان گذاشتن آن حقیقت با مردم عام، موجب نابود خویشتن شده بود.
این داستان از کتاب تذکرةالاولیا عطارنیشابوری آورده شده بود و درباره حسین منصور حلاج بود و در قالب یک اثر ادبی به ما تدریس میشد. آن راز مگو که حلاج با مردم و مریدان خود در میان گذاشته بود، کوتاه بود: انا الحق&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ctrl &#43; shift &#43; delete</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/ctrl&#43;shift&#43;delete/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/ctrl&#43;shift&#43;delete/</guid>
      <description>از لحظه ای که ما به یک جمع بندی میرسیم و هدفی را برای خود برمی گزینیم، عقلانی است که تمامی منابع خود را در راستای رسیدن به آن سازماندهی کنیم. خواه این هدف فردی یا جمعی باشد، باید منابع خود را به گونه ای مدیریت کنیم که رسید به آن هدف ممکن شود.
در ابعاد فردی اگر خودشناسی، اراده و انگیزه کافی وجود داشته باشد، قطعا تمامی منابع موجود در اختیار هدف نهایی قرار خواهد گرفت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>منطقی ام</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/being-rational/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/being-rational/</guid>
      <description>در حالی که دارم این متن را مینویسم، صدای دسته های عذارای را از پنجره ی اتاقتم میشنوم، با همان ریتم غمگین همیشگی. عاشورا و تاسوعای امسال مصادف شده است با چهارشنبه و پنحشنبه و عملا از سه شنبه تا شنبه هفته آینده هیچ کاری برای انجام دادن، ندارم.
امسال را تصمیم گرفتم که دیگر در هیچ یک از مراسمی که به صورت سنتی با خانواده و دوستان در آن شرکت میکردم، نروم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زمستان در راه است...</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/winter-is-coming/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/winter-is-coming/</guid>
      <description>برای خرید مقداری خرتو پرت به سوپر مارکتی مراجعه کردم و پس از برداشتن اجناس مورد نظرم در آخر به سختی به دنبال دلستر ایستک در یخچال سوپر مارکت میگشتم و پس از عدم موفقیت در یافتن آن از صاحب مغازه پرسیدم: ایستک به چشمم نمیخوره، کجاست..؟! جواب کوتاه آمد و تامل برانگیز، نداریم و گیر نمیاد!!! به ناگاه یکی در مغازه گفت آره نیست، کوکا هم گیر نمیاد، خودم معتاد ایستکم، نیست که نیست!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>استفاده از ضعف امنیتی winbox میکروتیک</title>
      <link>https://amirhne.me/tech/mikrotik-winbox-exploit/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/tech/mikrotik-winbox-exploit/</guid>
      <description>این اواخر خبری منتشر شد مبنی بر اینکه وبسایت زرین پال هدف حمله قرار گرفته است و در طی گزارش فنی که منتشر شد و من مطالعه کردم، مشخص شد که این حمله فقط در لایه شبکه و به یکی از روتر های میکروتیک لبه (Edge) و با استفاده از ضعف امنیتی CVE-2018-14847 بوده است.
حفره امنیتی که مورد استفاده این مهاجمین قرار گرفته بوده است، میتوان گفت مدت زیادی است که از طرف میکروتیک اعلام شده است و آپدیت RouterOS جدید به سرعت از سمت میکروتیک برای استفاده قرار داده شده است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>انتخاب نقش</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/choose-the-role/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/choose-the-role/</guid>
      <description>در برهه هایی از زندگی به نقاطی حساس میرسیم که تصمیم گیری در آن لحظه به چالشی بزرگ تبدیل میشود و در بین یک چند راهی قرار میگیریم که هر کدام قرار است از یک مسیری خاص ما را به مقصد برسانند، یکی طولانی است و آسان، دیگری کوتاه است ولی صعب العبور.
اگر فرض را بر مختار بودن خویشتن بگذاریم و از فاکتور جبر چشم پوشی کنیم، انتخاب بخشی جداناپذیر از ماست و این انتخاب همراه با مسئولیتی ناخواسته است و چه مسئولیتی میتواند بزرگتر از سرنوشت خویشتن باشد که مطمئنا این مسئولیت بر روی دوش هر وجدان آگاهی، سنگینی میکند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>اینجا گیمر بودن سخت است!!!</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/being-a-gamer-is-though-here/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/being-a-gamer-is-though-here/</guid>
      <description>خبری را چند روز پیش خواندم مبنی بر اینکه گویا کنسول های بازی هم جزو اقلامی هستند که واردات آنها برای کنترل بازار ارز ممنوع اعلام شده است و این در حالی بود که علت اعلام ممنوعیت واردات این کالاها وجود نمونه داخلی آنها بوده است. بماند که چرا کنسول های بازی در این لیست جای گرفته اند ولی از این مسئله مطمئن هستم که ممنوع اعلام کردن واردات کنسول های بازی به هیچ عنوان به عدم واردات آنها نخواهد انجامید چراکه تا تقاضا از سوی علاقمندان و گیمر های وطنی وجود دارد، افرادی پیدا خواهند شد که برای کسب سود اقدام به قاچاق میکنند و تا آنجا که من میدانم از نظر فنی امکان اعمال هیچگونه محدودیتی به مانند طرح ریجستری گوشی های هوشمند برای کنسول ها وجود ندارد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خوشحالم</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/happiness/</guid>
      <description>گاهی در جاهایی دنبال چیزی میگردیم و انتظار داریم که آن را و بلکه بی ارزش تر از آن را پیدا کنیم ولی ناگهان به مانند فردی خوش اقبال به الماسی نایاب میرسید که فقط این چنین گوهری در شرایطی خاص به ثمر مینشیند. در این شرایط زندگی آنچنان شما را متحیر میسازد که نمیدانید چه کار خوب و خارق العاده ای در حق چه فردی کرده ای که مستحق اینچنین رویارویی هستید؟!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بشارت دروغین</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/false-gospel/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/false-gospel/</guid>
      <description>چندی است که سیر تحولات نا امید کننده این روزگار ذهنم را به شدت درگیر خودش کرده است. در این چند وقت آن‌چنان اخبار بد اینجا و آنجا میشنوم که به سختی میتوانم باور کنم که در چنین جامعه ای امکان زندگی کردن وجود داشته باشد. از مشکلات محیط زیستی گرفته تا اخبار متعدد مرتبط با تنزل اخلاقیات در جامعه، همگی گویا یک صدا فریاد میزنند که دیگر جای امیدی به آینده وجود ندارد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فئودالیسم زنده است!!!</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/feudalism-is-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/feudalism-is-alive/</guid>
      <description>در این چند ماه اخیر شرایط کاری بستری را فراهم آورد که من به یکی از شهرستان های اطراف کرمان سفرهای کاری متعددی داشته باشم و این مقدمه ای برای آشنایی من با فرهنگ آن منطقه و به خصوص فرهنگ کار در آنجا بود.
اولین چیزی که توجه من را به خودش جلب کرد، وجود سرمایه داران متعدد در آن شهرستان بود و این موضوع به گونه ای بود که کاملا جلب توجه میکرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>از مطلق به نسبی</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/from-absolute-to-relative/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/from-absolute-to-relative/</guid>
      <description>چندی پیش در یک جلسه کاری که با یکی از همکاران فرهیخته داشتم، مسئله ای مطرح شد مبنی بر آنکه شرح وظایف من در این مجموعه مطلق نیست و باید برای آن راهکاری جست. چند روز بعد نیز در جمعی از دوستان جدید بودم و بحث به مطلق بودن یا نسبی بودن مفاهیمی مانند اخلاقیات کشید.
این دو بحث که در بازه های زمانی نزدیک بهم مطرح شدند مرا واداشت به این بیندیشم که چه مفاهیمی در زندگیم مطلق یا نسبی است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>استارتاپ ها در خدمت سرمایه داری</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/startups-serving-capitalism/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/startups-serving-capitalism/</guid>
      <description>اولین بار که با مفهوم استارت آپ آشنا شدم مربوط به چندین سال پیش در یک برنامه با موضوع معرفی فناوری ها روز بود به نام کلیک که از بی بی سی فارسی پخش میشد و به مرور زمان این واژه بیشتر و بیشتر میشنیدم. اما بعد از داغ شدن بحث شرکت های دانش بنیان که در سیاست های اقتصاد مقاومتی بود و تسهیلاتی که به این شرکت ها داده میشد بحث استارتاپ ها در داخل داغ و داغ تر شد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فیلترینگ واقعی</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/real-censorship/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/real-censorship/</guid>
      <description>بلاخره شایعات و حدس و گمان ها به پایان رسید و تلگرام فیلتر شد. اما نکته جالب این اتفاق این بود که دستور از دست خارج شدن این پیام رسان از سوی هیچگونه نهاد نظارتی و اجرایی نبود که تا قبل از این میشناختم و در کمال تعجب از جایی بود که متصور شدنش تا قبل از این اتفاق بسیار سخت بود، جایی به نام دادسرای فرهنگ و رسانه تهران!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ماکیاولیسمی نئولیبرال به نام اعتدال</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/neoliberal-machiavellianism/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/neoliberal-machiavellianism/</guid>
      <description>صحبت های اخیر محمد جواد ظریف، وزیر امور خارجه نچندان محترم دولت مثلا معتدل و مدبر با یک خبرگذاری خارجی مرا واداشت که برداشت شخصی خودم را درباره جریان های اصلاح طلب و چپ حزب جمهوری اسلامی بنویسم.
مخاطب این پست من کسانی هستند که رگ غیرت گردنشان با شنیدن نقد جریان اصلاح طلبی باد میکند و اگر تحمل شنیدنش را ندارید لطفا از این صفحه خارج شوید!!!
آقای ظریف در مصاحبه خود که به زبان انگلیسی بود با استفاده از ادبیات جوامع غربی از غلط ترین سیاست جمهوری اسلامی در چند دهه اخیر در خصوص مسایل فرهنگی به صورت بسیار دلنشین دفاع کرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>من و خرده بورژوازی</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/me-and-petite-bourgeoisie/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/me-and-petite-bourgeoisie/</guid>
      <description>افرادی که به برنامه نویسی علاقمند هستند و این مسیر کاری را انتخاب میکنند، ملزومات و سرمایه ای که نیاز دارند فقط شامل یک لپ تاپ و یک ذهن خلاق است و دیگر هیچ&amp;hellip; همچنین دنیای متن باز دستشان را برای توسعه بسیار باز گذاشته است.
اما بخت برگشتگانی که در حوزه کاری شبکه فعالیت دارند و به آن علاقمندند به خوبی میدانند که برای ادامه حیات کاری خود نیازمند مجموعه هایی هستند که یا کارشان مرتبط با شبکه باشد و یا نهاد هایی که نیازمند پیشتیبانی و توسعه زیرساخت های خود باشند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>دانشگاه های بیخود</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/wastful-universities/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/wastful-universities/</guid>
      <description>در ابتدای هجده سالگی با توجه به علاقه سیری ناپذیرم به مباحث فناوری، رشته فناوری اطلاعات را در دانشگاه آزاد شهرم انتخاب کردم و مشتاقانه شروع به تحصیل کردم اما دیری نپایید که دریافتم که این راهی که من میروم به ترکستان است!!!
مطالبی در دانشگاه تدریس میشد که سرفصلشان شاید در طی دو دهه کوچک ترین تغییری نکرده بود و بعد از چهار ترم خوشبختانه متوجه شدم که مفاهیمی را که می آموزم به مانند دانستن نحوه قلم به دست گرفتن برای خلق شاهنامه است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>برو بریم</title>
      <link>https://amirhne.me/blog/start/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amirhne.me/blog/start/</guid>
      <description>مدت مدیدی بود که دوست داشتم مطالبی که به ذهنم میرسد و تجربیاتم را در قالب یک وبلاگ منتشر کنم، اما متاسفانه این امر نیز مانند سایر امور زندگیم به تاخیر افتاد.
شروع سال نو و تعطیلات نوروزی، و همزمانی مبارکش با آشنایی اینجانب با فریمورک Hugo این امکان را فراهم آورد که هم وقت لازم و هم ابزار مناسب را برای انجام این مهم داشته باشم.
سعی من بر این است که مطالبی را که در اینجا منتشر میکنم برگرفته از تجربیات شخصی و تلفیقشان با نگرش و تحلیل های خودم باشد و الا که اگر غیر از این باشد مشابه این مطالب در سرتاسر اینترنت در قالب وبسایت ها، شبکه های اجتماعی و&amp;hellip; پیدا میشود.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>