<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>فلسفی on amir@amirhne:~$</title>
    <link>http://amirhne.me/tags/%D9%81%D9%84%D8%B3%D9%81%DB%8C/</link>
    <description>Recent content in فلسفی on amir@amirhne:~$</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://amirhne.me/tags/%D9%81%D9%84%D8%B3%D9%81%DB%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ارزش نابودگر</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/destructive-value/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/destructive-value/</guid>
      <description>اگر از سایت های زیبا، اسامی جذاب، نیروی های پر شور و ظاهر‌ دل فریب استارتاپ ها بگذریم؛ آن چیزی که وجه متمایز یک کسب و کار عادی با یک استارتاپ است، بیزینس مدل مقیاس پذیر آن میباشد.
اهمیت بیزینس مدل برای من تا قبل شرکت در یک رویداد استارتاپی و آموزش خوب مدرس آن برای من آشکار نشده بود و پس از آن یک مفهوم در قالب یک واژه مکررا و بی وقفه در ذهن مرور میشد و آن چیزی نبود جز ارزش&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آتاراکسیا</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/ataraxia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/ataraxia/</guid>
      <description>اخیرا با افرادی مواجه شدم که در نهادهای خیریه ای فعالیت داشته و دارند. اگرچه قبلا هم با اینگونه افراد برخورد داشته ام ولی جنس فعالیت آنها در ظاهر متفاوت بوده است. افرادی که قبلا با آنها از نزدیک مواجهه داشته ام از جنس کسانی بودن که گوسفند میکشتند و به ایتام کمک میکردند و جنس کارهایشان از جنس احساس مسئولیت مذهبی بوده است. اما این افراد اعتقاد مذهبی ضعیفی دارند و یا اصلا ندارند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>وجود برتر</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/supreme-being/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/supreme-being/</guid>
      <description>در یکی از کتب ادبیات دوره دبیرستان، داستانی وجود داشت که در آن عارفی با مکاشفات درون اش به حقیقتی دست یافته بود و با درمیان گذاشتن آن حقیقت با مردم عام، موجب نابود خویشتن شده بود.
این داستان از کتاب تذکرةالاولیا عطارنیشابوری آورده شده بود و درباره حسین منصور حلاج بود و در قالب یک اثر ادبی به ما تدریس میشد. آن راز مگو که حلاج با مردم و مریدان خود در میان گذاشته بود، کوتاه بود: انا الحق&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ctrl &#43; shift &#43; delete</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/ctrl&#43;shift&#43;delete/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/ctrl&#43;shift&#43;delete/</guid>
      <description>از لحظه ای که ما به یک جمع بندی میرسیم و هدفی را برای خود برمی گزینیم، عقلانی است که تمامی منابع خود را در راستای رسیدن به آن سازماندهی کنیم. خواه این هدف فردی یا جمعی باشد، باید منابع خود را به گونه ای مدیریت کنیم که رسید به آن هدف ممکن شود.
در ابعاد فردی اگر خودشناسی، اراده و انگیزه کافی وجود داشته باشد، قطعا تمامی منابع موجود در اختیار هدف نهایی قرار خواهد گرفت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>از مطلق به نسبی</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/from-absolute-to-relative/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/from-absolute-to-relative/</guid>
      <description>چندی پیش در یک جلسه کاری که با یکی از همکاران فرهیخته داشتم، مسئله ای مطرح شد مبنی بر آنکه شرح وظایف من در این مجموعه مطلق نیست و باید برای آن راهکاری جست. چند روز بعد نیز در جمعی از دوستان جدید بودم و بحث به مطلق بودن یا نسبی بودن مفاهیمی مانند اخلاقیات کشید.
این دو بحث که در بازه های زمانی نزدیک بهم مطرح شدند مرا واداشت به این بیندیشم که چه مفاهیمی در زندگیم مطلق یا نسبی است.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>