<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on amir@amirhne:~$</title>
    <link>http://amirhne.me/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on amir@amirhne:~$</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://amirhne.me/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ارزش نابودگر</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/destructive-value/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/destructive-value/</guid>
      <description>اگر از سایت های زیبا، اسامی جذاب، نیروی های پر شور و ظاهر‌ دل فریب استارتاپ ها بگذریم؛ آن چیزی که وجه متمایز یک کسب و کار عادی با یک استارتاپ است، بیزینس مدل مقیاس پذیر آن میباشد.
اهمیت بیزینس مدل برای من تا قبل شرکت در یک رویداد استارتاپی و آموزش خوب مدرس آن برای من آشکار نشده بود و پس از آن یک مفهوم در قالب یک واژه مکررا و بی وقفه در ذهن مرور میشد و آن چیزی نبود جز ارزش&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آتاراکسیا</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/ataraxia/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/ataraxia/</guid>
      <description>اخیرا با افرادی مواجه شدم که در نهادهای خیریه ای فعالیت داشته و دارند. اگرچه قبلا هم با اینگونه افراد برخورد داشته ام ولی جنس فعالیت آنها در ظاهر متفاوت بوده است. افرادی که قبلا با آنها از نزدیک مواجهه داشته ام از جنس کسانی بودن که گوسفند میکشتند و به ایتام کمک میکردند و جنس کارهایشان از جنس احساس مسئولیت مذهبی بوده است. اما این افراد اعتقاد مذهبی ضعیفی دارند و یا اصلا ندارند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>من به عنوان INTJ</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/me-as-intj/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/me-as-intj/</guid>
      <description>در خاطرم نیست که چرا ولی چندی پیش کلمه Personality Types را در گوگل جستجو کردم و به اینجا رسیدم. قبلا هم بر حسب اتفاق از این سایت بازدید کرده بودم ولی زیاد به آن توجه ای نکردم. اما این بار جدی اش گرفتم و دلیلش هم آن بود که خیلی از کاربرهای توییتر تیپ شخصیتی شان را در قسمت بیو حسابشان زده بودند.
نتیجه نیز مانند خیلی وقت پیش که تست را داده بودم، INTJ شد که درصد هر کدام از چهار المان از 85 تا 93 داد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>وجود برتر</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/supreme-being/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/supreme-being/</guid>
      <description>در یکی از کتب ادبیات دوره دبیرستان، داستانی وجود داشت که در آن عارفی با مکاشفات درون اش به حقیقتی دست یافته بود و با درمیان گذاشتن آن حقیقت با مردم عام، موجب نابود خویشتن شده بود.
این داستان از کتاب تذکرةالاولیا عطارنیشابوری آورده شده بود و درباره حسین منصور حلاج بود و در قالب یک اثر ادبی به ما تدریس میشد. آن راز مگو که حلاج با مردم و مریدان خود در میان گذاشته بود، کوتاه بود: انا الحق&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ctrl &#43; shift &#43; delete</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/ctrl&#43;shift&#43;delete/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/ctrl&#43;shift&#43;delete/</guid>
      <description>از لحظه ای که ما به یک جمع بندی میرسیم و هدفی را برای خود برمی گزینیم، عقلانی است که تمامی منابع خود را در راستای رسیدن به آن سازماندهی کنیم. خواه این هدف فردی یا جمعی باشد، باید منابع خود را به گونه ای مدیریت کنیم که رسید به آن هدف ممکن شود.
در ابعاد فردی اگر خودشناسی، اراده و انگیزه کافی وجود داشته باشد، قطعا تمامی منابع موجود در اختیار هدف نهایی قرار خواهد گرفت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>منطقی ام</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/being-rational/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/being-rational/</guid>
      <description>در حالی که دارم این متن را مینویسم، صدای دسته های عذارای را از پنجره ی اتاقتم میشنوم، با همان ریتم غمگین همیشگی. عاشورا و تاسوعای امسال مصادف شده است با چهارشنبه و پنحشنبه و عملا از سه شنبه تا شنبه هفته آینده هیچ کاری برای انجام دادن، ندارم.
امسال را تصمیم گرفتم که دیگر در هیچ یک از مراسمی که به صورت سنتی با خانواده و دوستان در آن شرکت میکردم، نروم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زمستان در راه است...</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/winter-is-coming/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/winter-is-coming/</guid>
      <description>برای خرید مقداری خرتو پرت به سوپر مارکتی مراجعه کردم و پس از برداشتن اجناس مورد نظرم در آخر به سختی به دنبال دلستر ایستک در یخچال سوپر مارکت میگشتم و پس از عدم موفقیت در یافتن آن از صاحب مغازه پرسیدم: ایستک به چشمم نمیخوره، کجاست..؟! جواب کوتاه آمد و تامل برانگیز، نداریم و گیر نمیاد!!! به ناگاه یکی در مغازه گفت آره نیست، کوکا هم گیر نمیاد، خودم معتاد ایستکم، نیست که نیست!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>انتخاب نقش</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/choose-the-role/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/choose-the-role/</guid>
      <description>در برهه هایی از زندگی به نقاطی حساس میرسیم که تصمیم گیری در آن لحظه به چالشی بزرگ تبدیل میشود و در بین یک چند راهی قرار میگیریم که هر کدام قرار است از یک مسیری خاص ما را به مقصد برسانند، یکی طولانی است و آسان، دیگری کوتاه است ولی صعب العبور.
اگر فرض را بر مختار بودن خویشتن بگذاریم و از فاکتور جبر چشم پوشی کنیم، انتخاب بخشی جداناپذیر از ماست و این انتخاب همراه با مسئولیتی ناخواسته است و چه مسئولیتی میتواند بزرگتر از سرنوشت خویشتن باشد که مطمئنا این مسئولیت بر روی دوش هر وجدان آگاهی، سنگینی میکند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فَراری به دنبال فِراری</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/ferrari/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/ferrari/</guid>
      <description>از روی بی حوصلگی در حال گشت و گذار در حال اینترنت و وبگردی بودم و به فیلمی رسیدم که محسن تنابنده و ترلان پروانه در آن بازی میکردند. از نامش بر می آمد که فیلمی نباشد که چنگی به دل بزند و یک طنز سخیف مثل سایر فیلم های این اواخر باشد، آخر هرچه باشد اسم فیلم یکی از برندهای لوکس ماشین های ایتالیایی هست و فیلم های این اواخر هم حول محور همین موضاعات میچرخند ولی در ذهنم تداعی شد که ممکن نیست محسن تنابنده طنز زیاد سخیفی بازی کند و اگر کسی فیلم فاخری مانند چند کیلو خرما برای مراسم تدفین را در کارنامه اش داشته باشد، خیلی بعید است که بعد از سریال پایتخت دست به چنین خودکشی حرفه ای بزند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>اینجا گیمر بودن سخت است!!!</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/being-a-gamer-is-though-here/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/being-a-gamer-is-though-here/</guid>
      <description>خبری را چند روز پیش خواندم مبنی بر اینکه گویا کنسول های بازی هم جزو اقلامی هستند که واردات آنها برای کنترل بازار ارز ممنوع اعلام شده است و این در حالی بود که علت اعلام ممنوعیت واردات این کالاها وجود نمونه داخلی آنها بوده است. بماند که چرا کنسول های بازی در این لیست جای گرفته اند ولی از این مسئله مطمئن هستم که ممنوع اعلام کردن واردات کنسول های بازی به هیچ عنوان به عدم واردات آنها نخواهد انجامید چراکه تا تقاضا از سوی علاقمندان و گیمر های وطنی وجود دارد، افرادی پیدا خواهند شد که برای کسب سود اقدام به قاچاق میکنند و تا آنجا که من میدانم از نظر فنی امکان اعمال هیچگونه محدودیتی به مانند طرح ریجستری گوشی های هوشمند برای کنسول ها وجود ندارد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خوشحالم</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/happiness/</guid>
      <description>گاهی در جاهایی دنبال چیزی میگردیم و انتظار داریم که آن را و بلکه بی ارزش تر از آن را پیدا کنیم ولی ناگهان به مانند فردی خوش اقبال به الماسی نایاب میرسید که فقط این چنین گوهری در شرایطی خاص به ثمر مینشیند. در این شرایط زندگی آنچنان شما را متحیر میسازد که نمیدانید چه کار خوب و خارق العاده ای در حق چه فردی کرده ای که مستحق اینچنین رویارویی هستید؟!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بشارت دروغین</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/false-gospel/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/false-gospel/</guid>
      <description>چندی است که سیر تحولات نا امید کننده این روزگار ذهنم را به شدت درگیر خودش کرده است. در این چند وقت آن‌چنان اخبار بد اینجا و آنجا میشنوم که به سختی میتوانم باور کنم که در چنین جامعه ای امکان زندگی کردن وجود داشته باشد. از مشکلات محیط زیستی گرفته تا اخبار متعدد مرتبط با تنزل اخلاقیات در جامعه، همگی گویا یک صدا فریاد میزنند که دیگر جای امیدی به آینده وجود ندارد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فئودالیسم زنده است!!!</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/feudalism-is-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/feudalism-is-alive/</guid>
      <description>در این چند ماه اخیر شرایط کاری بستری را فراهم آورد که من به یکی از شهرستان های اطراف کرمان سفرهای کاری متعددی داشته باشم و این مقدمه ای برای آشنایی من با فرهنگ آن منطقه و به خصوص فرهنگ کار در آنجا بود.
اولین چیزی که توجه من را به خودش جلب کرد، وجود سرمایه داران متعدد در آن شهرستان بود و این موضوع به گونه ای بود که کاملا جلب توجه میکرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>از مطلق به نسبی</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/from-absolute-to-relative/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/from-absolute-to-relative/</guid>
      <description>چندی پیش در یک جلسه کاری که با یکی از همکاران فرهیخته داشتم، مسئله ای مطرح شد مبنی بر آنکه شرح وظایف من در این مجموعه مطلق نیست و باید برای آن راهکاری جست. چند روز بعد نیز در جمعی از دوستان جدید بودم و بحث به مطلق بودن یا نسبی بودن مفاهیمی مانند اخلاقیات کشید.
این دو بحث که در بازه های زمانی نزدیک بهم مطرح شدند مرا واداشت به این بیندیشم که چه مفاهیمی در زندگیم مطلق یا نسبی است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>استارتاپ ها در خدمت سرمایه داری</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/startups-serving-capitalism/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/startups-serving-capitalism/</guid>
      <description>اولین بار که با مفهوم استارت آپ آشنا شدم مربوط به چندین سال پیش در یک برنامه با موضوع معرفی فناوری ها روز بود به نام کلیک که از بی بی سی فارسی پخش میشد و به مرور زمان این واژه بیشتر و بیشتر میشنیدم. اما بعد از داغ شدن بحث شرکت های دانش بنیان که در سیاست های اقتصاد مقاومتی بود و تسهیلاتی که به این شرکت ها داده میشد بحث استارتاپ ها در داخل داغ و داغ تر شد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فیلترینگ واقعی</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/real-censorship/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/real-censorship/</guid>
      <description>بلاخره شایعات و حدس و گمان ها به پایان رسید و تلگرام فیلتر شد. اما نکته جالب این اتفاق این بود که دستور از دست خارج شدن این پیام رسان از سوی هیچگونه نهاد نظارتی و اجرایی نبود که تا قبل از این میشناختم و در کمال تعجب از جایی بود که متصور شدنش تا قبل از این اتفاق بسیار سخت بود، جایی به نام دادسرای فرهنگ و رسانه تهران!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ماکیاولیسمی نئولیبرال به نام اعتدال</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/neoliberal-machiavellianism/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/neoliberal-machiavellianism/</guid>
      <description>صحبت های اخیر محمد جواد ظریف، وزیر امور خارجه نچندان محترم دولت مثلا معتدل و مدبر با یک خبرگذاری خارجی مرا واداشت که برداشت شخصی خودم را درباره جریان های اصلاح طلب و چپ حزب جمهوری اسلامی بنویسم.
مخاطب این پست من کسانی هستند که رگ غیرت گردنشان با شنیدن نقد جریان اصلاح طلبی باد میکند و اگر تحمل شنیدنش را ندارید لطفا از این صفحه خارج شوید!!!
آقای ظریف در مصاحبه خود که به زبان انگلیسی بود با استفاده از ادبیات جوامع غربی از غلط ترین سیاست جمهوری اسلامی در چند دهه اخیر در خصوص مسایل فرهنگی به صورت بسیار دلنشین دفاع کرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>من و خرده بورژوازی</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/me-and-petite-bourgeoisie/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/me-and-petite-bourgeoisie/</guid>
      <description>افرادی که به برنامه نویسی علاقمند هستند و این مسیر کاری را انتخاب میکنند، ملزومات و سرمایه ای که نیاز دارند فقط شامل یک لپ تاپ و یک ذهن خلاق است و دیگر هیچ&amp;hellip; همچنین دنیای متن باز دستشان را برای توسعه بسیار باز گذاشته است.
اما بخت برگشتگانی که در حوزه کاری شبکه فعالیت دارند و به آن علاقمندند به خوبی میدانند که برای ادامه حیات کاری خود نیازمند مجموعه هایی هستند که یا کارشان مرتبط با شبکه باشد و یا نهاد هایی که نیازمند پیشتیبانی و توسعه زیرساخت های خود باشند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>دانشگاه های بیخود</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/wastful-universities/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/wastful-universities/</guid>
      <description>در ابتدای هجده سالگی با توجه به علاقه سیری ناپذیرم به مباحث فناوری، رشته فناوری اطلاعات را در دانشگاه آزاد شهرم انتخاب کردم و مشتاقانه شروع به تحصیل کردم اما دیری نپایید که دریافتم که این راهی که من میروم به ترکستان است!!!
مطالبی در دانشگاه تدریس میشد که سرفصلشان شاید در طی دو دهه کوچک ترین تغییری نکرده بود و بعد از چهار ترم خوشبختانه متوجه شدم که مفاهیمی را که می آموزم به مانند دانستن نحوه قلم به دست گرفتن برای خلق شاهنامه است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مارکس و فلسفه متن باز</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/marx-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/marx-linux/</guid>
      <description>به صورت کلی اگر میخواستیم خلاصه ای از آنچه که مارکس میخواست را در یک جمله خلاصه کنیم این میشد: عدم تسلط طبقه بورژوازی بر عوامل تولید&amp;hellip;
بدون شک تمام جریان های چپی که قد علم کردند از مارکسیست های انقلابی تا سوسیال دموکرات ها بر روی این مفهوم که عده ای خاص با تسلط خود بر روی عوامل تولید اقدام به تولید سرمایه برای خود میکنند و کارگران را استثمار میکنند، توافق دارند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>چرا فیلم لاتاری را خیلی دوست دارم؟!</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/lottery/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/lottery/</guid>
      <description>اولین بار که با محمدحسین مهدویان آشنا شدم با فیلم ایستاده در غبار بود. احمد متوسلیان را از قبل میشناختم و میدانستم که قرار است آخر فیلم به چه سرانجامی ختم شود، اما به توصیه دوستان نگاه کردم و بعد از تمام شدن فیلم حیرت زده شدم و به قول انگلیسی زبان ها، wow..!!!
فضای فیلم ایستاده در غبار بسیار تاثیرگذار بود، به نحوی که احساس میکردم که این فیلم را در همان زمان جنگ ساختند و ساختار فیلم به گونه ای بود که نمونه آن را نه در فیلم ها خارجی و نه در فیلم ها داخلی ندیده بودم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>برو بریم</title>
      <link>http://amirhne.me/blog/start/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/blog/start/</guid>
      <description>مدت مدیدی بود که دوست داشتم مطالبی که به ذهنم میرسد و تجربیاتم را در قالب یک وبلاگ منتشر کنم، اما متاسفانه این امر نیز مانند سایر امور زندگیم به تاخیر افتاد.
شروع سال نو و تعطیلات نوروزی، و همزمانی مبارکش با آشنایی اینجانب با فریمورک Hugo این امکان را فراهم آورد که هم وقت لازم و هم ابزار مناسب را برای انجام این مهم داشته باشم.
سعی من بر این است که مطالبی را که در اینجا منتشر میکنم برگرفته از تجربیات شخصی و تلفیقشان با نگرش و تحلیل های خودم باشد و الا که اگر غیر از این باشد مشابه این مطالب در سرتاسر اینترنت در قالب وبسایت ها، شبکه های اجتماعی و&amp;hellip; پیدا میشود.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>