<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>posts on amir@amirhne:~$</title>
    <link>http://amirhne.me/posts/</link>
    <description>Recent content in posts on amir@amirhne:~$</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://amirhne.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>استارتاپ ها در خدمت سرمایه داری</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/startups-serving-capitalism/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/startups-serving-capitalism/</guid>
      <description>اولین بار که با مفهوم استارت آپ آشنا شدم مربوط به چندین سال پیش در یک برنامه با موضوع معرفی فناوری ها روز بود به نام کلیک که از بی بی سی فارسی پخش میشد و به مرور زمان این واژه بیشتر و بیشتر میشنیدم. اما بعد از داغ شدن بحث شرکت های دانش بنیان که در سیاست های اقتصاد مقاومتی بود و تسهیلاتی که به این شرکت ها داده میشد بحث استارتاپ ها در داخل داغ و داغ تر شد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فیلترینگ واقعی</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/real-censorship/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/real-censorship/</guid>
      <description>بلاخره شایعات و حدس و گمان ها به پایان رسید و تلگرام فیلتر شد. اما نکته جالب این اتفاق این بود که دستور از دست خارج شدن این پیام رسان از سوی هیچگونه نهاد نظارتی و اجرایی نبود که تا قبل از این میشناختم و در کمال تعجب از جایی بود که متصور شدنش تا قبل از این اتفاق بسیار سخت بود، جایی به نام دادسرای فرهنگ و رسانه تهران!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ماکیاولیسمی نئولیبرال به نام اعتدال</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/neoliberal-machiavellianism/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/neoliberal-machiavellianism/</guid>
      <description>صحبت های اخیر محمد جواد ظریف، وزیر امور خارجه نچندان محترم دولت مثلا معتدل و مدبر با یک خبرگذاری خارجی مرا واداشت که برداشت شخصی خودم را درباره جریان های اصلاح طلب و چپ حزب جمهوری اسلامی بنویسم.
مخاطب این پست من کسانی هستند که رگ غیرت گردنشان با شنیدن نقد جریان اصلاح طلبی باد میکند و اگر تحمل شنیدنش را ندارید لطفا از این صفحه خارج شوید!!!
آقای ظریف در مصاحبه خود که به زبان انگلیسی بود با استفاده از ادبیات جوامع غربی از غلط ترین سیاست جمهوری اسلامی در چند دهه اخیر در خصوص مسایل فرهنگی به صورت بسیار دلنشین دفاع کرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>من و خرده بورژوازی</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/me-and-petite-bourgeoisie/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/me-and-petite-bourgeoisie/</guid>
      <description>افرادی که به برنامه نویسی علاقمند هستند و این مسیر کاری را انتخاب میکنند، ملزومات و سرمایه ای که نیاز دارند فقط شامل یک لپ تاپ و یک ذهن خلاق است و دیگر هیچ&amp;hellip; همچنین دنیای متن باز دستشان را برای توسعه بسیار باز گذاشته است.
اما بخت برگشتگانی که در حوزه کاری شبکه فعالیت دارند و به آن علاقمندند به خوبی میدانند که برای ادامه حیات کاری خود نیازمند مجموعه هایی هستند که یا کارشان مرتبط با شبکه باشد و یا نهاد هایی که نیازمند پیشتیبانی و توسعه زیرساخت های خود باشند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>دانشگاه های بیخود</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/wastful-universities/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/wastful-universities/</guid>
      <description>در ابتدای هجده سالگی با توجه به علاقه سیری ناپذیرم به مباحث فناوری، رشته فناوری اطلاعات را در دانشگاه آزاد شهرم انتخاب کردم و مشتاقانه شروع به تحصیل کردم اما دیری نپایید که دریافتم که این راهی که من میروم به ترکستان است!!!
مطالبی در دانشگاه تدریس میشد که سرفصلشان شاید در طی دو دهه کوچک ترین تغییری نکرده بود و بعد از چهار ترم خوشبختانه متوجه شدم که مفاهیمی را که می آموزم به مانند دانستن نحوه قلم به دست گرفتن برای خلق شاهنامه است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مارکس و فلسفه متن باز</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/marx-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/marx-linux/</guid>
      <description>به صورت کلی اگر میخواستیم خلاصه ای از آنچه که مارکس میخواست را در یک جمله خلاصه کنیم این میشد: عدم تسلط طبقه بورژوازی بر عوامل تولید&amp;hellip;
بدون شک تمام جریان های چپی که قد علم کردند از مارکسیست های انقلابی تا سوسیال دموکرات ها بر روی این مفهوم که عده ای خاص با تسلط خود بر روی عوامل تولید اقدام به تولید سرمایه برای خود میکنند و کارگران را استثمار میکنند، توافق دارند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>چرا فیلم لاتاری را خیلی دوست دارم؟!</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/lottery/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/lottery/</guid>
      <description>اولین بار که با محمدحسین مهدویان آشنا شدم با فیلم ایستاده در غبار بود. احمد متوسلیان را از قبل میشناختم و میدانستم که قرار است آخر فیلم به چه سرانجامی ختم شود، اما به توصیه دوستان نگاه کردم و بعد از تمام شدن فیلم حیرت زده شدم و به قول انگلیسی زبان ها، wow..!!!
فضای فیلم ایستاده در غبار بسیار تاثیرگذار بود، به نحوی که احساس میکردم که این فیلم را در همان زمان جنگ ساختند و ساختار فیلم به گونه ای بود که نمونه آن را نه در فیلم ها خارجی و نه در فیلم ها داخلی ندیده بودم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>برو بریم</title>
      <link>http://amirhne.me/posts/start/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://amirhne.me/posts/start/</guid>
      <description>مدت مدیدی بود که دوست داشتم مطالبی که به ذهنم میرسد و تجربیاتم را در قالب یک وبلاگ منتشر کنم، اما متاسفانه این امر نیز مانند سایر امور زندگیم به تاخیر افتاد.
شروع سال نو و تعطیلات نوروزی، و همزمانی مبارکش با آشنایی اینجانب با فریمورک Hugo این امکان را فراهم آورد که هم وقت لازم و هم ابزار مناسب را برای انجام این مهم داشته باشم.
سعی من بر این است که مطالبی را که در اینجا منتشر میکنم برگرفته از تجربیات شخصی و تلفیقشان با نگرش و تحلیل های خودم باشد و الا که اگر غیر از این باشد مشابه این مطالب در سرتاسر اینترنت در قالب وبسایت ها، شبکه های اجتماعی و&amp;hellip; پیدا میشود.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>